---
title: Otras oficinas Libres
logo: logo-ofilibre.png
date: 2020-07-15
---
Hemos recopilado un listado de otras oficinas libres universitarias que actualmente están en funcionamiento en España así como otras instituciones que puedan ser relevantes dentro del ámbito del conocimiento libre:

## Oficinas libres oficiales de Universidades 

| Oficina | Twitter |
| --- | --- |
| [Universidad Complutense de Madrid](https://www.ucm.es/oficina-de-software-libre/) | [@oteaucm](https://twitter.com/oteaucm) | 
| [Universidad de Granada](https://osl.ugr.es/) | [@USLUGR](https://twitter.com/OSLUGR) |
| [Universidad de La Laguna](https://osl.ull.es/) | [@USLULL](https://twitter.com/OSLULL) |
| [Universidad de Zaragoza](https://osluz.unizar.es/) | [@Osluz_unizar](https://twitter.com/Osluz_unizar) | 
| [Universidad Miguel Hernandez de Elche](https://oshl.edu.umh.es/) | [@OSHLUMH](https://twitter.com/OSHLUMH) |
| [Aula de Software Libre de la Universidad de Córdoba](https://www.uco.es/aulasoftwarelibre/) | [@AulaSL](https://twitter.com/AulaSL) |
| [Universidad de Cádiz](https://osluca.uca.es/) | [@osl_uca](https://twitter.com/osl_uca)|
| [Universidad Autónoma de Barcelona](https://opl.uab.es/) | |
| [Oficina de Software Libre das Universidades Galegas](http://osl.cixug.es/) | 
| [Coneixement Obert i Programari Lliure a la Universitat d'Alacant (COPLA)](https://blogs.ua.es/copla/) | 


## Otras oficinas libres oficiales

| Oficina | Twitter |
| --- | --- | 
| [Oficina Técnica de Software Libre del Gobierno Vasco](http://www.euskadi.eus/gobierno-vasco/software-libre/inicio/) | [@saleuskadin](https://twitter.com/saleuskadin) |


## Asociaciones universitarias relacionadas con SW libre

| Nombre | Twitter |
| --- | --- | 
| [Grupo de Usuarios de Linux de la Universidad Carlos III de Madrid](https://gul.es/) | [@guluc3m](https://twitter.com/guluc3m) | 
| [Libre Lab UCM](https://osl.ugr.es/) | [@LibreLabUCM](https://twitter.com/LibreLabUCM) |
| Asociación de Software Libre de la Universidad de Huelva | [@ASL_UHU](https://twitter.com/ASL_UHU) | 
| [Grupo de Programadores e Usuarios de Linux](https://www.gpul.org/) | [@gpul_](https://twitter.com/gpul_) | 
| [LibreLabGRX](https://librelabgrx.cc/) | [@LibreLabGRX](https://twitter.com/LibreLabGRX) | 
| [Grupo de Usuarios de GNU/Linux de la Universidad de Sevilla](https://sugus.eii.us.es/) | [@sugus_etsii](https://twitter.com/sugus_etsii) |
| [Asociación RITSI](https://ritsi.org/) | [@ritsi](https://twitter.com/ritsi) | 


## Otras asociaciones relevantes

| Nombre | Twitter | 
| --- | --- |
| [Open Source Weekends (OSW)](http://osweekends.com/) | [@os_weekends](https://twitter.com/os_weekends)| 
| [Wikiesfera](https://t.co/DASmA3Ka7P?amp=1) | [@Wikiesfera_org](https://twitter.com/Wikiesfera_org) | 
| Google Developer Group Madrid (GDG Madrid) | [@GDGMadrid](https://twitter.com/GDGMadrid) | 
| [Open Xarxes coop. V.](http://openxarxes.com/) | [@openxarxes](https://twitter.com/openxarxes) |
| [Grupo de Amigos de Linux de Pontevedra (GALPon)](https://www.galpon.org) | [@galpon](https://twitter.com/galpon) | 
| [KDE España](https://www.kde-espana.org) | [@kde_espana](https://twitter.com/kde_espana) | 
| [Wikimedia España](https://www.wikimedia.es/) | [@wikimedia_es](https://twitter.com/wikimedia_es) | 
| [Asociación de Usuarios GNU/Linux de Valencia](https://gnulinuxvalencia.org/) | [@GnuLinuxVlc](https://twitter.com/GnuLinuxVlc) |
| [Asociación Programo Ergo Sum](https://www.programoergosum.es/) | [@ProgramoErgoSum](https://twitter.com/ProgramoErgoSum) |


## Eventos relevantes

| Nombre | Twitter | 
| --- | --- | 
| [T3chfest](https://t3chfest.es/) | [@T3chFest](https://twitter.com/T3chFest) | 
| [Opensouthcode](https://www.opensouthcode.org) | [@Opensouthcode](https://twitter.com/Opensouthcode) | 

